<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pixyll on Pixyll</title><generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/</link><language>en</language><updated>Thu, 05 Dec 2024 13:54:02 UTC</updated><item><title>Comment l'IA conversationnelle façonne l'avenir de l'UX </title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_1/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:54:02 UTC</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_1/</guid><description>Ce blog est important pour moi en tant que designer UX/UI car il explique comment l&amp;rsquo;IA conversationnelle change la façon dont nous concevons les interfaces et améliore l&amp;rsquo;expérience utilisateur. Cela me permettra d&amp;rsquo;adapter mon travail pour créer des solutions plus naturelles et innovantes qui répondent mieux aux besoins des utilisateurs.</description></item><item><title>Quelle est la différence entre UI et UX ?</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_4/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:34:02 UTC</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_4/</guid><description>L&amp;rsquo;article parle des différences entre l&amp;rsquo;UI (interface utilisateur) et l&amp;rsquo;UX (expérience utilisateur), en expliquant comment elles travaillent main dans la main dans le design numérique. L&amp;rsquo;UI, c&amp;rsquo;est tout ce qui touche à l&amp;rsquo;aspect visuel et à l&amp;rsquo;interaction avec un site ou une appli : comment ça se présente, comment on navigue, et si c’est agréable à utiliser. L&amp;rsquo;UX, de son côté, couvre l’expérience générale d’un utilisateur avec un produit, en s&amp;rsquo;assurant que tout fonctionne bien et que c&amp;rsquo;est plaisant à utiliser.</description></item><item><title> AWWWARDS</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_5/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 18:34:02 UTC</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_5/</guid><description>Le site Awwwards est une ressource précieuse pour ma veille en technologie, notamment en UX/UI et design web. Il me permet de découvrir chaque jour des projets inspirants, mettant en avant les dernières tendances en matière de design et d&amp;rsquo;interactivité. En explorant ces projets, je peux suivre l&amp;rsquo;évolution des meilleures pratiques et intégrer des idées créatives dans mes propres designs.
En plus de l&amp;rsquo;inspiration, Awwwards propose souvent des études de cas détaillées qui expliquent les choix de conception et les technologies utilisées.</description></item><item><title>4 portfolios de designers UX qui impressionneront n'importe quel client</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_2/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:44:02 UTC</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_2/</guid><description>Pour suivre les évolutions du domaine de l&amp;rsquo;UX/UI, il est essentiel de surveiller les acteurs clés du secteur, tels que les experts, influenceurs et entreprises de référence, ainsi que de se tenir informé à travers des canaux pertinents comme les réseaux sociaux, les blogs spécialisés, les podcasts, les newsletters et les événements dédiés.
Les designers comprennent l&amp;rsquo;importance de prendre de l&amp;rsquo;inspiration auprès d&amp;rsquo;autres créateurs et de rester à jour sur les tendances actuelles du design.</description></item><item><title>Designing for Emotion</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_3/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 19:34:02 UTC</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/post/article_3/</guid><description>Emotional Design (ED) se concentre sur la création de designs qui suscitent des émotions positives chez les utilisateurs pour améliorer leur expérience. Selon Don Norman, chaque élément d&amp;rsquo;un design communique une personnalité, ce qui influence les émotions des utilisateurs, qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;un site web ou d&amp;rsquo;un produit.
Le concept se décline sur trois niveaux cognitifs :
Viscéral : Première impression ou réaction instinctive d&amp;rsquo;un utilisateur face à un design (ex. : une interface épurée donne une sensation de facilité d&amp;rsquo;utilisation).</description></item><item><title>Home</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/home/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 +0400</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/home/</guid><description>Bienvenue sur ma plateforme dédiée à l&amp;rsquo;UX/UI design ! Je partage avec vous des articles qui m’intéressent.</description></item><item><title>Search</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/search/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 +0400</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/search/</guid><description/></item><item><title>A propos de moi</title><link>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/about/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2014 16:42:18 +0400</pubDate><guid>https://hanaeibrahim.github.io/labVeilTech/about/</guid><description>Mon profil Bonjour, je m’appelle Hanae Ibrahim. Je suis étudiante en ingénierie des médias à l’HEIG-VD.
Je suis une personne créative et passionnée par le design. J&amp;rsquo;apprécie de repousser mes limites et je suis souvent à la recherche de moyens novateurs pour concrétiser mes idées.
Mon domaine de prédilection Lors du cours de veille technologique à la HEIG-VD, l&amp;rsquo;ikigai que j&amp;rsquo;ai exploré a confirmé ma passion pour l&amp;rsquo;UX/UI et le design.</description></item></channel></rss>